華裔員工竊蘋果自駕技術案升級:家藏愛國者導彈密件

【新唐人2019年12月10日訊】蘋果公司的華裔工程師陳紀中（Jizhong Chen）今年一月份被指控涉嫌為中國一家初創企業盜竊商業機密。美國調查人員在對他的家中進行搜查時，意外發現了愛國者導彈的機密文件，使得這起商業間諜案又增加了涉及美國國家安全的色彩。

據彭博社的報導，那些愛國者導彈計劃的機密文件屬於美國大型國防合約商雷聲公司（Raytheon Company，又譯雷神公司），而陳紀中之前曾在這家公司工作。有關愛國者導彈機密文件的發現，令美國政府提高了警覺。檢方為此要求對已經保釋在家接受調查的陳某加戴電子監控設備，以防他伺機逃跑。

檢察官透露，陳紀中之前除了在雷神公司工作外，還曾經是通用電氣的員工，而調查人員在他的家中發現了許多來自其前僱主們的電子裝置和紙本文件，其中一些文件加蓋了「機密（confidential）字樣，愛國者導彈文件便是其中之一。

檢察官在10月29日提交的一份文件中表示，愛國者導彈是雷聲公司最知名的武器之一。愛國者導彈系統在波斯灣戰爭中成功攔截了伊拉克軍隊發射的飛毛腿導彈，這是歷史上首次在實戰中成功攔截彈道導彈，這使其聲名大噪。之後經多次升級，愛國者導彈成為美國戰區導彈防禦系統中負責末端中低層反導的重要組成部分。

檢察官強調，陳保留的這份2011年愛國者導彈文件屬於很機密的資料，按規定是不允許在國防部安全地點以外儲存的，而陳竟然非法從前僱主那裡取得了這樣的機密國家安全資料，這是一個嚴重教訓。

據加利福尼亞州聖荷西（San Jose）聯邦法庭的刑事訴訟書，陳紀中在被蘋果公司僱用時，與公司簽署了一份嚴格的保密誓約書。但今年1月11日有蘋果員工發現，陳在一個有關自動駕駛汽車項目的保密工作地點用廣角鏡拍攝照片。陳告訴蘋果調查員，他拍下照片是用來支持其在公司內部的工作申請。

但隨後蘋果公司發現，陳紀中將大約2,000個文件備份到他的個人硬碟上，包括這個自動駕駛汽車項目的手冊和圖解，而且當時他已經暗中向一家中國自動駕駛汽車公司申請了一份工作，於是蘋果公司讓陳停職。隨後，陳紀中在打算乘坐航班回中國前被捕。

陳沒有認罪，他在繳納了50萬美元保釋金後獲釋，正等待着案件的審訊。

在陳紀中案爆發前，在2018年7月還發生過另一起華裔僱員盜竊蘋果公司商業機密的案件，當時蘋果的華裔雇員張曉朗（XiaoLang Zhang），因涉嫌為新僱主中國初創公司「小鵬汽車」（Xiaopeng Motors）竊取蘋果公司自動駕駛車項目的專有技術資訊，於7月11日被美國聯邦調查局（FBI）以竊取商業機密罪逮捕並起訴。

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入 －－》
然後打 /task 攞任務

痴撚線

家藏愛國者導彈密件

唔痴線，支那人最中意離職時帶走公司機密
覺得接觸到=可以帶走

明搶

咁睇黎美國名正言順

支那人痴撚線

唔好幫佢地諗藉口
擺明間諜黎 有意犯案

仲有無公司會請支那人？

美國快d做野

已經變成全部華裔=不可信
話知你係working visa、留學生、新移民定第n代華裔美國人
對最後一類一嚟講，或者好唔公平，不過冇計，要怪就怪中国

香港人唔係中國人（華人）！海外排華，請預埋海外香港人一份。

制裁成日中國啦
仲要審查晒所有境內華裔呀
咁做都係為左世界和平咋

呢單夠晒爆

支那人個男盜女娼

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

不嬲個個都係間諜
係班傻閪美國佬傻下傻下

真係唔明美國佬 全世界咁多科技人才

點解一定要輸入呢種世界有名嘅賊

以後班留學撚下場慘啦，底褲咩色都要被人查

去見工，男既：人工幾低都唔緊要，我只係想學野。
女既：我會提供工作以外既服務

你係老闆會點做..

咪撚再比共狗入境la

會
不過唔可以關科技 商業機密 政治議題

反而覺得而家似係收網
你無啦啦話唔俾支那人拎visa/唔請佢地
一撚7定有班仆街左膠話唔公平呀/ #metoo
而家就係不斷用呢啲個案反證支那人唔可信
你再話要請支那人/ 任支那人移民=叛國
2020好睇囉，班小粉紅visa都無lu

請支哪人嘅後果

gay佬添曲，奶共apple，聘用共諜員工好合理

狗改不了吃屎 支那就係要抄！！

講緊導彈喎..關離職咩事
偷蘋果技術係新聞黎架咩

可能連累埋香港人

睇錯做零件

一定會 因為大把蝗蟲落左黎香港

中國呢10幾年科技發展得咁快就係咁樣黎，靠不斷偷人地已經研發好左既技術自己直接用，大大減低開發時間同成本

支那真係影撚衰成個Asia

推

好波 攪撚臭華人個朵一齊攬炒

中國人真係好鍾意偷野抄野，垃圾國家

嘩屌
咁撚樣
都唔叫冷戰
唔打仗

識廣東話先請 仲要識寫繁體字

其實都幾叻
咁特別嘅技能

Chen?

又係支那人？

有冇其他link ?新唐人news.....

左膠西方國家最鐘意引晒啲賊入自己國家

Push

捉黎已經遲啦 D機密都傳撚哂出去

佢冇錯咼擺明就拎你等你班左膠發現，佢就已經當自己成功自煮燃發dklm

唔好FF 好撚多ON9白人 俾人偷完一次又一次都仲會請

你期待鬼佬識廣東話？

愛國者導彈
中國間諜

好撚諷刺

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
TG頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會
✅大人肯罷工 細路使乜衝

咁啱個文件 個名
一語雙關
真係諷刺到極點

共業來的, 香港人無形中黙許/縱容呢D情況出現.
呢D就叫: 你唔理政治, 政治卻會影響到你.

叫春喊怨之前, 請先自省當初有冇盡好責任阻止中共利用"香港人"呢個身分去偷竊技術, 有冇阻止原本係人渣的一堆人水鬼升城堭, 變成社會賢達欺世盜名.

二五仔

千人計劃

Lockheed Martin唔該快D實自己d支那員工
否則幾日後F22設計圖淘寶都搵到

藍絲五毛：
為左實現偉大中國夢，要站在巨人膊頭上創新

咁都偷到真係cls

軍事野搵外國人仲要搵個「敵國」人比人偷野真係抵撚死

哇屌 而d都比人偷到？
仲要唔係第單野都發現唔到
CIA FBI NSA執曬佢啦

私藏姐
冇偷

所有支那人都是間諜
請全部遣返

仲有無其他source

其實香港都唔少
因為金額細 所以少人篤

唔尊重知識產權 冇能力又想做大國
痴心妄想

美國黎料了

仲請中國人

必須死！

Apple真心on9引狼入室